【文匯認證】台灣誠品書店在內地大量開店 在香港卻賣港毒書籍

【文匯網訊】有網友昨日(14日)在社交媒體爆料，稱台灣品牌書店「誠品生活」，一邊在內地大量開店，一邊在香港大賣港毒書籍。

據香港中通社報道，誠品書店的香港店面不僅將大量港毒書籍擺放在店內醒目位置，並且這些播毒的書籍隔壁就是兒童區，其用心「不言而喻」。

截止發稿，誠品書店暫時未有就事件做出回應。

昨天下午，根據網友「來點石錘」在社交媒體發帖爆料，稱香港一家誠品書店在醒目位置擺放了多本港毒書籍，如《香港X立》、《香港，郁躁的XX》，單看書名就知其中內容。

其中《香港X立》一書特別顯眼，封面上還畫著2019年的反修例示威遊行中暴徒的經典裝扮：黃色安全帽、護目鏡、口罩和雨傘。

帖子還有聊天截圖，指「香港書店賣的大部分書都是抹黑的，之前只以為言論自由，沒想到這麼大禍，太大意了……」

據了解，這些港毒書籍不僅實體店有售，網上誠品書店也在銷售中。

誠品書店是一家台灣書店品牌。2012年8月11日，誠品書店在島外的第一間分店香港銅鑼灣店開幕，目前在香港已有三家分店。

而從2015年11月開始，誠品書店開始了其在大陸的佈局，蘇州分店是其在大陸設立的第一家旗艦店。目前，在搜索引擎上能找到多家大陸分店。

又介紹書局，又介紹好書，文匯真係唔話得

求下大家
歐美議員日日講野無人理
今日好多鬧華為鬧中共tweet響task2呀
幫手啦上唔到千呀

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

平時都好少行
有認證真係要行下

係都行小書店啦 誠品又貴又垃圾

Push

首推序言書室，黃書店，次推誠品

其他冇表態，話撚知係咩小店

乜大陸可以賣正體書咩？

序言除咗個門口難搵同部好有時代感嘅𨋢之外 無咩嘢想彈

一、地方窄 拎起比完錢就急急腳走；冇得好似誠品咁閒逛。

二、社科以外既書好少，買文學/宗教書都係會去返誠品。

利申：序言、誠品都有會員

仲有：

艺鵠
田園書店
樂文書店
解憂舊書店

隻貓好高鬥
唔畀我撚

13 best book stores in Hong Kong

大量開店?
得2間叫大量開店
香港咁撚細都有3間

森記有貓貓又開得夜
港島最正

唔鼓勵玩猫

「城邦」都係禁語？無野下話

誠品喺香港已經自我審查咗
喺台灣先真係多